彭定康：港局勢證世界不能信中共

節錄

彭定康：港局勢證世界不能信中共

【本報訊】壹傳媒創辦人黎智英與末代港督彭定康昨出席對談節目《彭定康‧黎智英對談：香港的前途》，彭定康在節目上指出，香港目前所發生的事證明世界不能再信任中共，大嘆香港的自由民主等價值觀，被視為對中共掌權的真正威脅，而中國也威脅到民主和開放社會，因此各國必須提出反對，合作抗衡中國。

日前四名民主派議員遭全國人大常委會和特首林鄭月娥聯手DQ，觸發泛民立法會議員總辭，彭定康認為世界不能再信任中共，又指在香港發生的事只是冰山一角，批評中國是對民主和開放社會的威脅。

黎智英說港人透過上街反對被奪去權利和自由，這令中共非常害怕，所以要設立國安法等限制，將小罪放大。他指國安法嚇壞了香港人，無法組織示威，一出去就被警察拘捕，而現在立法會內也再沒有可抗爭的議員，無論議會內外都難以引起新聞迴響，他擔心世界因此會遺忘香港。彭定康不認為世界會遺忘香港，稱很多人仍在為香港努力。

■彭定康（右）昨與黎智英出席對談節目，討論香港前景。

斥國安舉報制度如文革

兩人齊聲批評剛落實的「國安舉報」制度。彭定康指，香港美好的社會遭國安舉報制度破壞，對此感難過，覺得「舉報」制度如文化大革命一樣，人民一旦越過無形的紅線，就可能被捉到中國大陸囚禁，結果令人人生活於惶恐之中。黎智英表示國安舉報制度旨在破壞香港人之間的互信，非常危險，他認為司法制度將被破壞，然後就輪到傳媒。

對於未來，黎智英認為，中國沒有法律意識，撕毀了《基本法》，。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

無形既紅線 踩中咗就含家產 然而港豬還不知道

從來都唔可以信中共啦

豬肉基任內，我真係有一刻相信過支共 我錯了!!